# README #

### Описание задачи: ###
~~~~~~
Спроектировать REST web-сервис на Java Spring, выполняющий следующие операции:
* Добавление пользователя
* Получение данных пользователя
* Редактирование пользователя
* Удаление пользователя
* Получение списка пользователей с определенной ролью

* В web-сервисе должен быть список предустановленных по-умолчанию ролей: Администратор, Разработчик, Пользователь
* Данные пользователя: емейл (уникальный идентификатор пользователя), пароль (обязательно – если не передан в запросе, то генерится в коде), фамилия (обязательно), имя (обязательно), отчество (если присутствует)
* При добавлении и редактировании пользователя предусмотреть возможность назначения набора любых ролей (ролей может и не быть), которые будут выданы пользователю
* Все перечисленные выше операции выполняются только от имени пользователя с ролью Администратор


~~~~~~

### Подготовка к работе ###

* Создать новую MySQL БД с названием "role-manager"
* Изменить настройки подключения (url, username, password) в resources/application.properties
* Для заполнения базы поддельными данными необходимо перенести "V2__mocks.sql" из папки resources/db/mocks в resources/db/migration
* Все зависимости контролируются Gradle.

* Для запуска проекта без IDEA - после изменения настроек выше, выполнить команду /gradlew build и /gradlew run из директории проекта.

### Проверка запросов ###

* Все запросы документированы в Swagger 2 и доступны для тестирования: [http://localhost:8080/swagger-ui.html](http://localhost:8080/swagger-ui.html)
* Например, для авторизации с ролью Администратора: POST запрос http://localhost:8080/login в теле запроса указываем параметры email = cloud@gmail.com и password = 12345
* Проверка авторизованного пользователя: GET http://localhost:8080/check 
* Все запросы http://localhost:8080/user/* требуют роли "ADMIN"